【桌球皇帝回歸！】51歲亨特利宣佈復出 最快本月下旬參戰歐洲大師賽

闊別職業桌球壇8年的7屆世界冠軍亨特利宣佈復出！

現年51歲的亨特利，獲得世界桌球巡迴賽賽會發出外卡，有資格在未來最少兩個賽季出戰職業賽。「我很高學有機會在未來兩季，參加一些賽事。」曾18次在桌球壇「三大賽」封王的亨特利說。「我最近參加了元老世錦賽，真的很享受重新握着球桿的感覺。經過一輪訓練之後，我對自己更有信心了。雖然我已我去了競爭的熱誠，對表現亦沒有任何期望，但我仍然認為現在是重返賽場的好時機。」

亨特利在90年代曾雄霸職業桌球壇，並於90至98年間，連續8年高踞世界排名第一位。這位蘇格蘭球手曾保持36項排名賽冠軍的紀錄，至今年才被第6度贏得世錦賽冠軍，拿下第37冠的奧蘇利雲超越。不過，他7度在世錦賽封王的紀錄，至今仍然無人能及。一向自負的「火箭」奧蘇利雲，其實亦是亨特利的球迷，他更曾說過「如果我不是史上最佳的桌球手，就只有亨特利配得上這個稱號」，足證他的江湖地位。

「對於亨特利決定復出，我真的非常興奮。他是桌球壇的巨人，我肯定每當他出賽，都會成為所有人的焦點。」世界桌球巡迴賽主席赫恩說。

亨特利在12年世錦賽8強出局後宣佈退役，而他最快可在本月21至27日舉行的歐洲大師賽復出。

亨特利小檔案

出生日期：13/1/69（51歲）

職業賽出道年份：85年

最高世界排名：第1位

一棒最高度數：147分（11次）

職業生涯總獎金：897萬鎊

排名賽冠軍：36項

三大賽錦標：18項（7屆世錦賽冠軍、6屆大師賽冠軍、5屆英國錦標賽冠軍）

51歲仲打唔打到遠枱？